憑台積電「一句話」！叡揚毅然投身發展資服 董座親揭秘辛 | 聯合新聞網	
2023-07-29	
https://udn.com/news/story/7238/7333834	
AI題材熱度持續延燒，面對人工智慧帶來的衝擊，資訊安全領域首當其衝，資服大廠叡揚（6752）董事長張培鏞日前受邀至台北商大演講時指出，早年市場多懷揣著各種資安隱憂，但當時台灣沒有專業負責的資服業者，而自己因緣際會之下接到台積電（2330）提議，問叡揚要不要自己來做資安，最終他才毅然決然投身發展。張培鏞指出，叡揚發跡於1987年，主要提供資訊軟體與服務以解決企業資訊化的需求，一開始從引進提升系統效能、穩定性以及開發應用系統所需的生產力工具，再提供「企業e化應用軟體」專案服務，產品包括人資系統、公文管理系統、客戶關係管理、企業知識社群平台(ESP-Enterprise Social Platform)及金融業徵授信與風險管理解決方案。張培鏞表示，團隊從買硬體送軟體的年代，一路堅持朝多元化來發展，走到如今導入AI人工智慧技術，提供應用軟體方案給客戶，助其以雲端化、數位轉型達成永續經營思維及企業轉型，在這段過程中，最重要的就是「從內部做起的貫徹始終」，裡外都落實做到最好，才可以讓品質永續。據統計數據顯示，台廠為全球遭受駭客攻擊最多的國家，光是短短一周時間，平均就會出現逾3千次網路攻擊，導致供應鏈人心惶惶，並且隨著AI應用越發普及，不僅提高假訊息的傳播範圍，甚至出現有心人透過假影音、假訊息，混淆大眾辨別真實和虛假的認知界線，造成混亂。張培鏞透露，叡揚作為最早投身資服領域的廠商，其實早在2009年就已開始在做雲端服務，並於2013年開始做AI人工智慧的應用，但市場對雲端資安疑慮卻未明顯緩解，直至2015年都還有供應鏈來問資安問題，對此，叡揚特地推出包含：程式碼漏洞掃描、行動APPs的防竄改、安全程式碼撰寫顧問諮詢與服務等資安產品，至今市場已經相當放心。此外，碳交所預計8月7日開幕，總部設在高雄，採取高北雙營運方式進行，主要營業項目分成國內碳權交易、國外碳權買賣、碳諮詢及教育訓練等三大項；初期將以碳諮詢及教育訓練業務先行，而國內外碳權交易須待「氣候變遷因應法」相關子法及政策確定後才會進行，而台鏈資服業者也因提早佈局碳權市場，獲買盤青睞、走勢連日飆漲。叡揚已公布第2季營收3.84億元、上半年營收7.4億元，雙創同期新高，分別年增14.6%、17.42%。展望下半年表現，總經理陳世安指出，在疫情爆發後市場雜音頻頻，所幸旗下客戶並非全部熄火，旗下客戶有超過65%的客戶，都沒受市況波動影響，預估下半年應該比上半年好，今年全年業績有望續創新高。叡揚昨日收在172元，相較去年最後一個交易日收盤價60元，上漲逾百元、大漲近3倍。叡揚董事長張培鏞。記者吳康瑋／攝影